其實唔想拍拖唔係真係唔想拍 而係唔想累左對方/害人

就算事業,人品同學識都正常
經濟上冇父母幹 人工又唔係特別突出既
真心覺得就算再識番個女仔拍拖都好似要佢同自己一齊挨咁
每次出去social都好似要令人覺得自己個個人portfolio唔太差而搏人上釣咁
每次去到呢個位就覺得都係單身算 起碼叫啱啱照顧到兩老同埋自己 無謂出黎伏鳩人

你可能話我呢種諗法係出於自卑/自恥
但猶其係身處係而家呢啲大時代裏面 好似自己想一個人安身立命都已經需要好大既努力 更遑論要俾到令一半幸福同埋自由
你可以話一齊挨都係一種幸福 但係又幾多個真係做到無怨無侮咁同令一半挨 就算係肯 你都唔會想你鍾意既人同你咁挨法吧
如果佢識個一開始就可以令佢財務自由到既人 人生應該會更自由同輕鬆

有冇巴絲都會有類似諗法

負皮既講下你既論點呀 點得醒我既話我都有小小希望從呢種負面既mindset走番出黎

真
真係鐘意又點會想對方同你一齊受苦

記住
Nothing lasts forever

愛戈嘅同時
對自己好啲

我就係

但就算真係希望在明天
如果唔滿意現況 保持單身都可以叫輕鬆啲咁令自己舒服小小咁hea過

真係拍得成拖就有好多現實考量 就算點拖法 拍拖結婚（什至生仔）呢啲點都要有個時間表 仲有咩事可能要移民 就算有希望但冇相應實力都好似難啲達成

諗到呢到都覺得有啲難一邊俾promise對方
一邊令到自己好過

大大可唔可以分享多少少？

樓主係巴打？
有呢啲諗法好好仔咁

巴打 又講唔想好仔 如果都唔會喺到出post問呢個topic 可能有一部份既自己都係想搏人落dap 先係到求解答

你愛一個人就會想為佢而努力發奮去解決你講既問題(好似係)

I know that feel

掹嗰有錢女

有無諗過努力改變現狀？

定係其實我覺得咁嘅諗法，好大嘅原因係自卑

其實你好好😀

拍咗先 再趁早同佢講 搵到個好啲一定要飛咗自己

但事實上生活既野又係唔係真係咁易解決lol 就算有時間表 出得黎都要求對方同自己挨十幾廿年up 咁對佢又係唔係好事呢

哈哈 試過咁同ex講 但到而家認真認真心會覺得可能浪費左對方時間

其實我個樣都唔差
成日畀人話係fuck boy
但我明明就A0

幾個女仔都追唔到
其實都係一件好事
今年先year1
但我已經經濟獨立 老豆老母冇畀零用錢

重點

我想要嘅愛情好簡單
但係現實就唔係咁
錢先係最重要
我自己都係啱啱夠揾
點可能養埋條女

所以成日都會好似你咁自卑
我唔想害咗人哋個女

巴打識玩
但要識到仲要真心互相鍾意既 咁ff法我不如繼續努力做野算 哈哈

你會唔會有啲位令你charm之餘又有啲危險咁？

欣賞你 我大學個時都係自己搞掂自己 但你命細 未出黎做野前仲有時間識個同你一齊唔洗理經濟壓力（住）既女朋友

你嘅危險係指邊方面？

我都想搵咁嘅女朋友 我要求又唔係高
正正常常 五官端正 就ok
反而啲死fuck boy mk仔 潮童
就可以係到溝女
我一定有才華過佢哋 我文武雙全
我淨係想簡簡單單拍過拖
搵一個可以陪我嘅女仔都唔得

呢條問題無答案 無人知道你要捱幾耐 亦都無人知你幾時遇到你想娶果個
有人尋找激情有人尋找細水長流 有人尋找二世祖有人唔介意一齊建立美好既生活
你睇睇 後來的我們套戲 雖然係戲但有人就係願意一齊捱

又唔洗諗得咁認真 life begins when you least expect it
我覺得無需要因為咁唔去拍拖..

冇父母幹要挨累仔係變唔到既
自己進升方面係自己個行都叫幾好 但大家都明打工向上流係香港地係一個笑話黎/你要付出太多時間先可以有更自由更好既生活 所以就算有心什至做到 現實上都好似係要你令一半一齊挨先有用

我又唔覺得我係自卑 係純水現實不饒人sosad

你咁講又幾好 但我都好有興趣知幾多人真係只要鍾意 都真心願意同對方挨 哈哈

btw多謝推介 會睇下套戲拎下inspiration

same 不過我唔係經濟條件
而係性格...相處等等...我唔適合拍拖...
Ps O1

樓主
想拍咪拍
唔駛怕累左對方,唔駛怕會害左人

反正搵到個更好既自然會飛左你

危險係指點解比人感覺似fuck boy, eg 會唔會談吐同唔少異性flirty得滯同埋個人俾人感覺眼角高 等等
呢啲可能會令人覺得唔安心掛

year 1流流長 用心識多啲人總會搵到既

你咁講又幾啱 都係騎牛搵馬既遊戲吧 哈哈 （g9g）

我平時戴眼鏡,就普通
一戴con,就完全唔同人,靚仔好多
所以啲人見我第一印象(戴con),就一定以為我多女 A380 ,
吊
聽撚到厭

樓主本身係咪好想成家立室先？
如果唔係太大慾望嘅，男人老狗瀟灑d，啱就一齊唔啱就分
睇得淡d，專注多d自己喜歡嘅嘢，緣份嘅嘢有就有無就無啦

利申：exactly因為你頭po嘅嘢同佢分開咗，仲學習緊放開

咁睇黎你要帶多啲眼鏡 殺傷力呢味野真係好subjective 就算你覺得冇關係既野年都有咁既觀感被下都無傷大雅既

好人卡 做fd一流

我唔係急 但身邊啲朋友見你呢個廿尾都仲係單身會開始介紹我識唔同人俾你認識認識
每次都覺得奇奇怪怪咁 因為有自己呢啲諗法

但我戴眼鏡都俾人話過A380
真係辛九苦
我可能一世都冇女

唔會啦 大學識到好多人架 向興趣出發先啦 好快搵到trust me

我asso仔

所以已放棄

一樣玩法 asso可能會想搏番個degree 求學會認真好多同花時間 但講到尾求學時期最容易識到人 未有經濟考量只要興趣/目標一致就得

已經睇淡曬
一切隨緣

明白
戀愛好簡單，生活好困難
自問拎得起放得低嘅，有人介紹又唔怕去認識下嘅

我一路都同你一樣心態，直至遇到佢，真係好鍾意，忍唔住要同佢一齊，最後都係因為個d原因跌到粉身碎骨

可能你仲未遇到個明知會死得好慘仍然仆倒埋去嘅人，共勉之

架唔架意分享下有冇後悔到當時既決定？

我鍾意嗰個人都係咁諗，之前互相鍾意佢都唔肯一齊，我有諗過係咪因為佢唔夠鍾意我先咁講，可能佢同你一樣。不過可能我仲細啦year1，我都係覺得活在當下試咗先 佢大我幾年 佢話佢好似我呢個年紀都係咁諗。但係佢同我同一間大學畢業，就算佢冇父幹我覺得我哋起步點都係一樣囉，唔知點解佢要咁諗

就係因為佢有類似既壓力又好似有我呢啲諗法先會未開波自殺左先
你睇下呢到啲大大既解答有冇啲可以幫到你手說服佢啦sosad

認同樓豬，我都成日同朋友講唔想拍
但平時見身邊朋友一對對，有個人係身邊，又覺得幾好
雖然可能本身有少少自卑，但更多係唔想花心神再去搵個岩自己既人，
唔夾又嘥人時間，見得多其他人偷食又對愛情冇乜信心
唔同朋友叫我搵番個，都係算喇

真 但好有興趣知呢個係generally都做到定係小部份人先
同埋愛情真心唔睇金錢 而又有幾多對真係可以做到自己兩個都有啲實力 兩個都財務自由先 一個carry多啲先係常態吧
但前題係要carry個人真係carry到先得sosad

不過如果我係有咁嘅諗法嗰個，我會為咗嗰個人想辦法改善現狀，雖然唔係話想就得，不過都努力試吓。遇到啱嘅人但係冇得一齊好可惜啊，巴打加油too

希望有一日我都會搵到個有你咁既勇氣唔怕中伏既對象 哈哈 加油

仲有越大越覺得，d人搵另一半好多計算，明白始終係現實既考慮，但一諗到依d就好冇癮
與其要人地計計下，不如直接同人講我去唔到你既條件

最好就讀書個陣開始拍，慢慢磨合，但又有幾多人係禁。。

但真心知道大家自己想要啲咩 接受唔到啲咩都係拍到中間先知吧

最尾個句留番未出黎做野既人啦
我都係過晒個班sosad

岩，覺得自己鍾意一個人多d

現實

唔後悔
日子雖然短，但可能係我一世仔最開心嘅時間
雖然我仲未走到出嚟

不要再說了

我想講現實d既野，對方覺得可唔可以靠你養等等

呢個 我自己黎講就最希望唔係自己經濟獨立 都唔洗我幫補太多 因為自己實力真係有限 同埋真係好睇佢拍落點諗 就算一開始覺得okay都可能係以為 拍到中間先發覺自己接受唔到？

我係咁諗，樓主已經算好啦 我冇乜學識同搵好少 養到自己咋 係會有幾個錢嘅 但一諗將來就收皮 唔會買得起樓

如果係因為經濟現實條件關係 會唔會覺得自己俾過false promise / 曬左對方時間？
（其他問題分手可以唔洗理thanks）

其實係置業方面 有冇學識 只要打份皇帝級人工既都係一樣吧sosad

只要唔係打份*

諗太多喇
你而家環境好都唔代表好一世
今日唔知聽日事
諗黎多餘

同意

如果鍾意你 只喺睇到你有父幹
你亦識得用金錢同地位維繫同經營
咁很好 你哋會情投意合

如果鍾意你 喺因為你性格
你哋相處舒服同夾
錢就喺後話 可以一齊努力彌補
當然都可以分開

你哋嘅感情建基於咩呢
喺你哋嘅選擇
個個人唔同

樓主你好識為人切想
希望你一路保持住呢份心
然後遇到陪伴你嘅另一半

拖都未拍就亂諗
再者佢話唔定養埋你
唔好咁大男人主義
可以你唔係窮 係太自負 仲有性格問題
有時你情我願 感情唔可以用家底衝量
如果一齊左又令佢受苦 點解唔自己努力再搵錢 (打多份)

係 所以好sad 好似要一係有父幹一係高人工先有資格搵另一半咁

唔算係false promise，我一開始就表達清楚我係買唔到樓個堆嚟，後尾因為其他原因(唔係兩個人嘅問題)分開
時間都真係短，唔算浪費咗對方時間

呢個可能就係自己問題 對啲不穩定因素唔夠豁達 我嘗試係呢方面進步下

如果用呢啲做誘因令自己更努力上進
唔係壞事
但去到邊個位你先會覺得夠「好」？
向上游可以一直無止境
唔好逼得自己太緊

一切正常 但只因為短
唔想令對方失望

明白 可能都係都係自己係到驚伏左人地姐
可能自己識唔夠多人先咁諗吧
雖然成個post都係講緊經濟考量 但如果有咁既機會 我都希望放低呢個前設去識左一個啱既人先 多謝意見

我都驚緊係 我唔係要發達個type 但我諗我自己對自己都有一定基本要求 可能就係因為咁先會ff左咁多野出黎

一開波講晒會唔會好像逼人簽contract咁sosad

我個人太撚現實 有幾個女仔都係因為家底好過我而自卑就冇下一步 但又唔想搵個經濟同我差唔多嘅女仔一齊捱 所以一直A0 每次啲friend問我點解唔一齊 我同佢哋講完呢個原因之後就話我戇鳩 佢哋話拍拖啫又唔係結婚 但我份人就係諗得太遠 唔想害左人哋

靚仔 有學歷 經濟獨立 但係住公屋

我明你講咩 但應該唔關大男人事
我絕對樂見佢搵得多過我
但希望包得到唔同scenario姐

靚仔加公屋op 其他有同感

我冇追晒post
你做左幾多年野

送首歌比樓主

4-6年 廢事咁exact 哈哈

樓主諗法完完全全同我一樣

咁講真如果你唔係負債
財政觀念正常
打緊既工又有機會向上既話
都算係幾好丫
而家識女仔咪岩，拍幾年大家經濟都有一定基礎

突然覺得自己同林雪都有啲似

係 我點捨得

多謝鼓勵

絲，反而唔會想同條件好自己太多既男仔一齊，就算真係唔擔心經濟，但係感覺自己係一段關係入面價值同付出太少，虧欠對方。比較傾向有諗法有理想，可以一齊努力追求意義既對象。
對自己有自信啲，拍唔拍拖就隨遇而安啦。 加油

正確態度
無條件仲同人拍拖真係厚面皮先做得出
嗰班友無非想呃閪屌
樓主好負責任

多謝分享 雖然我都有睇重既價值層面 但主要都係覺得基本層面較大困擾姐
多謝鼓勵 我會嘗試學習隨遇而安呢個mindset

多謝師姐詳細分享 認同相方有心同諗法相同最緊要 可能我都係未出師先驚翻船吧

我諗又未必係呃西屌既lol
雖然我都唔排除有呢啲咁既人

你又誇d lol
總之我係想同佢講今日唔知聽日事
但呢度已經拉到去令條女對大家將來無安全感個度，所以我明你帶出false promise個樣嘢
我覺得無係因為由頭到尾無一樣嘢係呃佢或者專登隱瞞

其實你識咁諗，證明你都係一個諗人哋遠多於自己嘅"好仔"，但又有邊個真係會為你諗有無人會驚浪費咗你嘅時間？你嘅時間就唔係時間，人哋嘅先寶貴？唔洗顧慮太多，要嚟嘅就讓它發生

其實唔洗諗對方要同你捱
你地都係一齊成長姐
好多時啲人都話，一齊捱苦反而唔難
共富貴一樣會有問題出現，可能仲嗌多左交

Sorry 因為想深修研討所以先踩住界咁問 哈

我絕對覺得自己有機會係over左架
所以先係到開post問
可能覺得自己既身世係負面因素所以先會value人地個啲factors而唔value自己個啲

多謝你既分享 我會嘗試少啲自己鑽牛角尖

都會諗下咁諗會唔過份美化左件事姐
一齊挨都係一種一齊成長既模式
可以大家都開心亦都可以係大家都好後悔落左局
當然我都明白有啲野冇試過係唔會知work唔work啦

成段偽善到

總結，其實唔想拍拖因為未遇到靚女肯同我一齊

唔洗sorry，我祝福你會遇到那個人

俾人話咪話
照溝鍾意嗰個
溝唔到咪算

其實就係唔洗諗咁多
因為未來沒法計算

但我怕自己同狗公冇分別

你覺得狗公係點？

成日聊女仔

呢個真 做人都係放膽啲吧好似係 hope for the best 先 prepare for the worst...

咁淨係撩鍾意嗰個唔算掛
講真你唔撩又點吸引佢呢
你又點知人哋有冇意思呢

同埋你會睇場合㗎ma
試咗排都唔得
你都知咩事啦
自己識收

你唔試就輸一世

一諗起自己配唔起人
就怕咗

因為細個嘅成長？

唔係

係我覺得我俾唔到幸福人
害咗人地個女

但我又已經好俾心機進步自己
好矛盾

我呢啲廢柴，都係唔害人好了，可能害都無得害

咁9成人都拍唔到拖

我唔係你 未必咁了解你

不過有冇試過換個角度諗
其實兩個人拍得拖 大家都有付出時間嘅
唔好覺得曬人時間 除非你一開始就覺得唔夾/唔適合或者過咗你嘅原則。

單純咁諗返 其實一段感情最重要係咩？唔係感情本身咩？啫係相處同關係建立

如果對方之後真係介意捱嘅，咁唔係你問題。
係大家唔夾啫。可能佢認為生活>感情啫，亦未必咁愛你。
到時你正接受同放手都未遲。

你咁快判自己死刑，到你大個啲就後悔當初冇好好努力試㗎喇。

好多謝你咁用心覆我

我會好好反省 同 行動

你到真係好多用心覆既人
同平時啲post好唔同哈哈

你太好人

男兒志在四方，如果覺得而家嘅自己冇能力拍拖，咁咪努力啲增值自己，創一番事業，我好朋友周杰倫曾經講過，愛情來得太快就像龍捲風，你要有嘅時候自然會有㗎喇

同樓主嘅諗法有少少似，無可否認一定有一部分係自卑心作祟，但易地而處，假如你係爸爸有個女，你都唔會想佢同個冇出息嘅男仔一齊啦......

#22 講左點解我覺得我應該唔係自卑 睇下你點睇

真
遇到鍾意都唔敢追

認同
唔係好想拍拖就係因為自己唔係比到太多時間/心力落去段關係 咁其實人地有/冇左我都得

唔希望自己嘅離開會令世上任何一個人傷心.唯一嘅方法係令世上無人愛自己.

係依個時勢，搵到個鍾意嘅人一齊過日子，互相扶持已經好足夠。
唔好諗太多。

同我一撚樣